望到哭左

對於6月起應屆畢業生求職補助方案，勞動部勞動署15日表示由於應屆畢業生可能會提早求職，所以會擴大解釋該優惠方案。計畫雖然6月上路，只要是在1月15日起至6月15日中找到工作，29歲以下的應屆畢業生都符合條件。
勞動署指出，6月20日之後透過「台灣就業通網站」登錄後，若能到9月20日前保持連續工作滿3個月，即可符合第一階段領取2萬元就業獎勵條件，以此類推。

畢業季節到來，政府鼓勵就業縮短徬徨待業期，總計6項就業補助出爐，預計規劃66億元讓19萬畢業生能及早就業，找工作還能額外獲得獎勵，6大獎勵補助一次看！

多元就業博覽會：提供給29歲以下應屆畢業生24萬個職缺。
青年就業獎勵計畫（6月中旬實施）：今年應屆畢業並且年齡在29歲以下者，12月底以前在同一間公司穩定就業滿3個月，就可以領到2萬元獎勵金；工作滿6個月再加發1萬元，等於最高可以領到3萬元獎勵金。
投入特定行業就業（6月實施）：不限應屆畢業，只要29歲以下青年，任職於特定製造業、照顧服務業及營造業（如：紡織業、鋼鐵業、鑄造業等高危險行業），6個月內每月領5,000元，7～12個月內每月6,000元，12～18個月可月領7,000元。

青年就業獎勵計畫跟投入特定行業就業獎勵可一起領，最高18個月能領到13.8萬元。
重點產業新尖兵計畫（6月下旬實施）：29歲以下青年，參加政府指定訓練課程（如綠能科技、電子電機、數位資訊、工業機械、國際行銷企劃），訓練費最高10萬元由政府出，若是「5＋2重點產業」還能月領8,000元獎勵金，其他課程則有3,000元獎勵金，最長能領12個月。

1

2